File chứa mã nguồn java sau khi được biên dịch có đuôi là gì?
A) .java
B) .class
C) .jav
D) .exe
Đáp án: B

Java platform gồm mấy thành phần?
A)  1
B)  2
C)  3
D)  4
Đáp án: B

Java Virtual Machine là gì?
A) Là một thành phần của Java platform dùng để đọc mã bytecode trong file .class
B) Là chương trình biên dịch của java dùng để biên dịch file nguồn java thành mã bytecode.
C) Là chương trình chạy cho java
D) Tất cả các đáp án đều đúng
Đáp án: A

Java chạy trên hệ điều hành nào sau đây:
A) Microsoft Windows
B) Linux
C) Sun Solaris OS
D) Tất cả các đáp án đều đúng.
Đáp án: D

API là gì?
A) Thư viện mã nguồn của Java.
B) Là thư viện chứa các thành phần phần mềm tạo sẵn cung cấp các chức năng cho chương trình Java.
C) Thư viện cung cấp giao diện đồ họa cho chương trình Java.
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: B

Ngôn ngữ lập trình Java cung cấp các chức năng nào sau đây?
A) Tất cả đáp án đều đúng
B) Giao diện lập trình ứng dụng
C) Bộ công cụ giao diện người dùng
D) Thư viện tích hợp
Đáp án: A

Có bao nhiêu cách viết chú thích trong Java?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Đáp án: C

Thứ tự các từ khóa public và static khi khai bao như thế nào?
A) public đứng trước static
B) static đứng trước public
C) Thứ tự bất kỳ nhưng thông thường public đứng trước
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: C

Câu lệnh khai báo chuẩn cho cách main như thế nào?
A) public static void main(String[] a) {}
B) public static int main(String args) {}
C) public static main(String[] args) {}
D) public static final void main(String[] args) {}
Đáp án: A

Câu nào sau đây là sai?
A) /** chú thích */
B) /* chú thích */
C) /* chú thích
D) // chú thích
Đáp án: C

Khi biên dịch gặp lỗi Exception in thread main java.lang.NoClassDefFoundError: myprogram. Lỗi này có nghĩa gì?
A) Đường dẫn chương trình sai.
B) Không có hàm main
C) Không khai báo class
D) Không có từ khóa public tại mở đầu khai báo class
Đáp án: A

Đối tượng trong phần mềm là gì?
A) Là một bó phần mềm gồm các hành vi và trạng thái có liên quan với nhau.
B) Là vật thể xác định của thế giới thực.
C) Là vật thể gồm hành vi và trạng thái.
D) Là các đối tượng được biểu diễn trong phần mềm gồm có 2 thuộc tính trường dữ liệu và các cách xử lý dữ liệu.
Đáp án: D

Khai báo lớp nào dưới đây là đúng?
A) public class default {}
B) protected inner class engine {}
C) final class outer {}
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: C

Cách đặt tên nào sau đây là sai?
A) 2word
B) *word
C) main
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: D

Một chương trình gồm 2 class sẽ có bao nhiêu phương thức main?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Đáp án: B

Một lớp trong Java có thể có bao nhiêu lớp cha?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Đáp án: A

Một lớp trong Java có bao nhiêu lớp con?
A) 2
B) 3
C) 4
D) Vô số
Đáp án: D

Để khai báo lớp Xedap1 kế thừa lớp Xedap phải làm như thế nào?
A) class Xedap1 extend Xedap {}
B) public classs Xedap1 extend Xedap {}
C) class Xedap1 extends Xedap {}
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: C

Chọn câu trả lời đúng nhất. Interface là gì?
A) Là lớp chứa các cách rỗng có liên quan với nhau.
B) Là một kiểu tham chiếu, tương tự như class, chỉ có thể chứa hằng giá trị, khai báo cách và kiểu lồng.
C) Là một cách thực hiện của lớp khác.
D) Là lớp nối giữa lớp cơ sở và lớp cha.
Đáp án: B

Để sử dụng giao diện Xedap cho lớp Xedap1, ta làm thế nào?
A) class Xedap1 implement Xedap {}
B) public class Xedap1 implement Xedap {}
C) class Xedap1 implements Xedap {}
D) public class Xedap1 extends Xedap {}
Đáp án: C

Có bao nhiêu loại biến trong Java?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Đáp án: D

Trường dữ liệu là các biến dạng nào sau đây?
A) Biến thay mặt và Tham số
B) Biến thay mặt và biến lớp
C) Biến thay mặt và biến cục bộ
D) Biến lớp và Tham số
Đáp án: B

Biến dữ liệu là các biến dạng nào sau đây?
A) Biến lớp và Tham số
B) Biến cục bộ và Tham số
C) Biến cục bộ và biến lớp
D) Các đáp án đều sai.
Đáp án: b

Biến f nào sau đây là biến đại diện?
A) float f;
B) public static f;
C) double CA(int f)
D) Không có giá trị đúng
Đáp án: A

Khai báo nào sau đây là khai báo biến lớp?
A) final double d;
B) private static id;
C) volatile int sleepTime
D) Không có đáp án đúng
Đáp án: B

Cách đặt tên nào sau đây là không chính xác?
A) final
B) dem
C) _final
D) $final
Đáp án: A

Có bao nhiêu kiểu dữ liệu cơ sở trong Java?
A) 7
B) 8
C) 9
D) 5
Đáp án: B

Có bao nhiêu kiểu số nguyên trong Java?
A) 1
B) 2
C) 3
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: D

Có bao nhiêu kiểu dữ liệu ký tự cơ sở trong Java?
A) 1
B) 2
C) 3
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: A

Khái niệm cách start()?
A) Mọi cách thực hiện tác vụ sau khi khởi tạo phải chèn lên cách start. start() bắt đầu việc thực thi của applet.
B) Là cách bắt đầu của applet và chạy song song với applet.
C) Cách khởi tạo của applet và chạy song song với applet.
D) Tất cả đều sai.
Đáp án: A

Khối lệnh sau có kết quả bao nhiêu?
String greeting = “Hello”;
int k = greeting.length();
System.out.print (k);
A) 4
B) 5
C) 6
D) 7
Đáp án: B